[回帶]原來條脷平時點擺係好撚重要

近排見到好多關於靚仔靚女嘅post 有見及此 香港人好多都比下巴後縮問題影響 一年前小弟睇到呢個post 變得靚仔咗 好想喺度多謝嗰位樓主 重新回帶呢個post 希望可以令香港更加多靚仔靚女
前後比較圖：

是咁的，年半之前係外國諗住去箍牙，點知去到擘大個口擘咗好撚耐，個牙醫又係咁搵野玩我條脷，竟然話唔撚幫我箍住。

我心諗做乜鳩，佢話我平時條脷放得唔好，就算箍咗都哂鳩氣，我嗰陣真係屌出聲，之後佢拎咗嗰假牙出嚟，話條脷應該要痴撚住上顎。

唔撚係掛，條脷唔係放係下面入休息嫁咩。跟住仲撚得人驚，佢話如果我之後仲係改唔到，就放D咁嘅嘢落我個口度幫我改正：（張圖上網搵）

屌你老母，我梗係走啦。我返到去上網搵資料，竟然發現佢講嘅竟然係啱（條脷100％係要放上去），我同時見到有啲content farm仲要講到好撚誇張，我依家個撚樣竟然關我條脷點擺，用唔用個口呼吸事？

很可能孩子的每一次呼吸，都是導致他毀容的慢性毒藥:

咁我梗係搵英文source啦屌你，喺youtube竟然有個channel講呢樣嘢，而且佢係由兩個專業牙醫run嘅：

而且仲有好多其他人嘅video講到自己點樣可以經由糾正自己嘅姿態、舌頭位置、吞嚥方式等等，改善自己嘅面形，特別係下顎下巴。小朋友效果係超明顯，不過大人因為骨頭已經成熟，需要長時間先有少少效果。reddit都有個分區：

不過有樣嘢可以肯定就係，呢D正確嘅姿勢對預防牙周病、呼吸暢通都好撚重要，所以我都照做咗，我喺跟呢個網站D steps 同一D video做：

GUIDE TO PROPER TONGUE POSTURE / MEWING:

一開始真係好唔慣，條脷好似要刻意出力咁，而且因為我之前一直用囗抖氣（條脷會block住唔俾你用口），用鼻一開始呼吸好似轉咗手動mode咁 ，依家不過慢慢習慣咗，呼吸真係自我感覺良好咗，屋企人話鼻鼾聲都少埋。

至於下巴臉形，後尾我冇去到箍牙，我自我感覺良好地覺得係好咗D，因為佢本身都教你要伸直條頸，所以呢樣野已經有分別，而且我下巴好似比以前冇咁斜入去。不過我始終唔係小朋友，分別真係唔係好大。

其實我發呢個post都係想叫D家長留意下自己小朋友D姿勢，真係好緊要。

原來條脷平時點擺係好撚重要

我都係睇完呢篇文之後先注意，過咗半年左右都已經見到個成果

推

我都係一年前先開始留意改善 過咗咁耐而家都見到啲成效

你上面公仔張圖連cheekbones都執到?

一開始係會唔慣 但係依家過咗一年都習慣成自然 條利永遠都係向上擺

lm研究

天生就識脷貼上顎啦

有啲人用口呼吸條脷係會向下擺

樓主係咪真係d圖咁? 少少哨牙 平時擘大個口

有無人睇完係度試擺條脷係下面休息

但後天會出事呀嘛

有時可能你都會見有啲人坐係到咩都無做嗰陣把口係無合埋，咁條脷就長期會放咗喺下邊

理解唔到點休息

係要成條頂上去 定淨係個tip個位？

變咗手動呼吸 手動眨眼 手動吞口水

姐係條脷放下面既話下巴會縮入去？

試吓好似樓主咁放，即刻個樣成個on9仔咁

嘩屌我又係放下邊
個下巴又係同你張圖咁上下
今日開始試下放上邊先

係無時無刻都要咁樣放？

香港人好多嘴突冇下巴都係鼻敏感用口呼吸

就變年經
但最on9係有人十鳩幾廿年先如夢初醒
個下巴一早無撚咗

Lm

有 跟本做唔到休息既狀態

長知識了

呢兩年好多youtuber講

睇咗好撚多次

屌 睇完試左放係下面休息 唔識上返上面

留名

應該post埋上babydiscuss

仲要搵外國source去proof
連登仔最睇唔起嘅所謂氣功
幾千年前講先天吐納
一早教你要先舌頂上顎
氣血先可運行一週天
原因係你全身骨頭相連
除咗上下顎
所以要靠舌頂上顎做媒介
先可以貫通全身
姑勿論佢有幾成道理啦
人地幾千年都已經做緊
喂你笑完人幾十年
點知自己一路錯
真係柒到唔敢睇

用囗抖氣舒服咩

屌 兩邊鼻塞撚晒點呼吸呀
利申 屋企附近空氣污染到仆街

唉如果我睇到上個post嗰陣已經開始做就好

唔明，乜有人合埋口條脷掂唔到上面既咩

會有咩唔同

樓主幾到歲?30歲先開始係唔係太遲

之前睇左呢個po 而家習慣左咁做

咁姐貼上定下好啲

利申 貼上 用開鼻透氣

廿鳩幾歲先改會唔會太遲

掂住上面門牙係咪啫係上顎
發現自己反而唔識放條脷係下面

合埋口就自然條脷頂上去
除非擘開口

完全唔明 條脷點樣可以放上面 本身條脷就係喺下面 放上面即係點？長期用力定住門牙個度？

姐係點

睇完個post條脷變咗手動模式。

點算

想問下你瞓覺個陣會點控制？
因為我一瞓覺就好自然擘大個口透氣

改左半年
都真心有小小變化

正常人合埋口條脷就應該係頂住上門牙

香港冇辦法 好多人天生塞尻住

香港其實都好多人冇下巴因為成日擘大口抖氣

條脷擺下面都係柒頭
擺上面先係靚仔靚女

準備好做柒頭未

x2

冇救 太遲

你就咁合埋口條脷已經係貼住上面

用口呼吸條脷就會自己落去

咪係鼻敏感好撚慘
次次沖完涼即刻吹頭
都頂唔住係咁留鼻水

咁訓覺點算好習慣用口呼吸

年經

條撚點擺仲緊要

好奇有幾多人用口抖氣咁咪要長期擘大個口

我用口呼吸都有下巴

我睇果個話係要成條痴哂上去
包括條脷後半條
連埋收下巴一齊做

唔係話改咗會出返嚟咩

推
幾年前睇完類似post，令我終於可以合埋口瞓覺
鼻塞都改善晒
雖然個嘴/下巴都唔靚，但有改善啲啲
未發育完、早啲知呢樣嘢就好

問題係有鼻敏感好難唔用口呼吸

咳神都好似係咁既樣

最平普通醫療用膠紙就可以

日本都有出好多 叫防口呼吸膠帶

逼自己改 你想唔想有返條jawline先 想唔想做型仔先

定係繼續做柒頭

由細到大都係用口呼吸 因為鼻敏感

想問下巴打們 平時放鬆時嘴唇合埋 上下2邊既牙係貼住定分開

大人效果係有D

但係整容級 小朋友先做到

痴住個口 啲㗎仔有隻膠紙專for你瞓覺痴住個口

貼住

咪又係咁樣衰

由細到大用口呼吸 鼻鼾聲勁大……
試下呢個方法先！

岩岩試原來自己本身就係脷尖頂上面 一開始以為自己條脷平放

重點係條脷，要訓練啲肌肉習慣頂返住上面

For訓覺透唔到氣嘅人：
一開始我係用通鼻靈輔助，慢慢就唔洗用
但唔好以太常用、長用，會反而搞到鼻炎
我嘅case嘅話，會塞住係因為條脷係頂實
有舊肉無收縮而塞住個鼻（相對於打開口唱歌，就要用返呢舊肉頂住，唔比有氣由個鼻出）

我唔明點放下面 有條脷筋頂住 我格硬放落去會覺得攰

鼻敏感患者 用鼻呼吸好似吸唔夠氣咁

細細個就有鼻敏感
成日用口透氣

唔怪得我下顎後移 下排牙齒都同樣後移
我下巴無撚咗啦
原來呢個原因

80歲前應該有啲成果

其實擺返正條脷都係柒頭唔好自欺欺人啦

我就係個柒頭改咗三年 根本自己就唔係靚仔

平時就用鼻呼吸，但係瞓覺嘅時候又會變左用口搞到每日一起身就要吐口水

狗黎 要抖氣

合得埋
但下排牙後移
下顎後移
下巴無撚左

請問條脷頂住上門牙係咪正常㗎？我條脷好鬼死長細個頂到有少少哨牙係箍完牙先好翻啲，但個下巴依然係有少少縮入去

柒嘅條脷擺得啱都係柒嘅

用呢啲方法係唔會出返個jawbone架
真係要整容先work

頂住門牙係錯 會將d 牙推出去變哨牙
應該係門牙後少少
用條脷搵到門牙後個粒突出嚟既肉做定位(姐係後面既三角位)
而發力個位應該係舌根唔係舌尖

千其唔好頂住門牙 唔係可能會哨牙
應該係就咁成條脷貼住上顎

我試過但係一起身張貼都唔知去咗邊
強力膠紙又驚自己會死

有無link

姐係合埋嘴用鼻呼吸 個時條脷頂住上顎 就係正確?

吸塵

諗過做正顎手術
但唔知算唔算有醫療需要 驚做多左

會唔會好似條J咁
向上向下
仲有偏左同偏右？

推
點解細個無人教我

本身唔知 半年前睇完個post
學咗變咗哨牙妹 頂出自己把牙
鬼佬鳩up 等人頂完爬牙要去箍

上圖 我正常狀態

我刻意上下門牙對齊 但2邊上下合唔埋 正唔正常

屌我都想問 我又係條脷長 頂牙先舒服
上年睇到個PO心諗 屌唔關我事啦 一直放上門牙 乜事都冇
而家再睇番發覺自己哨牙愈黎愈明顯 雙唇都唔太合得埋
唔知關唔關放上門牙事

當初睇呢個post驚左我幾日
然後成日提自己條利向上

下 咁易頂得出

有頭髮邊個想做癩痢

關

屌打完先睇到上面d comment
原來真係關事
但係我掂肉條脷後面曲住好唔舒服 點搞

係，我反而唔明點樣係放喺下面休息
手動轉用口呼吸覺得好奇怪

頂到門牙?
明明D片叫你唔好頂到門牙

上圖先係正常咬合
一定係上顎牙齒包住下顎牙齒
你最多可能有少少深咬
但詳細真係問返牙醫先知

我又係合唔太埋但我試過條脷放後少少變咗屈住曬咁勁辛苦，口水都吞唔太到，有乜可能完全貼得住上面㗎頂

示意圖

same
下顎後移
無撚左下巴

一開始仲以為自己真係喺下面 驚咗下 點知原來自己一直合埋口都係向上頂

下，我條脷放上面都咁樣衰，係咪冇得救

條脷放下面下巴會後縮?
咁燈籠魚咁嘅口係咪應該放下面?

Mewing 多數教用條脷幫助你吞口水
姐係先向後縮再好似鏟咁 「不」啲口水上脷上面
然後先用舌尖惦住上顎 然後好似會吸條脷咁成條放曬上顎 咁d 口水就會推向後 最後先係真係吞

我同你一樣
而家手動將條脷貼住上顎 唔會用力頂住牙

巴打我同你好似啊
正常人:

Me:

lm

溫馨再提示 條脷唔好頂到D門牙
會頂到D牙出嚟 咁講你應該知條脷幾勁

我一開始都係咁
做耐左 個腔壁會向上 口腔空間會擴大 (會慢慢郁d 骨)

我係臨瞓前直到失去意識之前都hold住

起初我都係會打回原形，但可能因為日抖hold嘅時間夠耐慢慢啲肌肉都慣咗喺呢個位所以夜晚都自然開始hold得住

呢個過程都用咗一兩個月

佢已經係嚴重爆牙

Arhotv男朋友測謊果集

佢用緊類似呢d貼嘴，激安可能會有

Trust Contact 口閉じテープ いびき防止 グッズ 鼻孔拡張 快眠 鼻呼吸 口閉じ テープ (180回用)

用過cogit 個隻 hktvmall 有賣
但一開始痴唔覺 去到第朝先撕會發覺勁實

把口合埋時，口腔有啲似真空狀態，條脷就自然貼上上顎

老實講我覺得箍牙先係王道 之前倒及牙成面形都好撚樣衰

thanks

唔係個個用鼻抖氣

係咪總之靠根性hold住一排就會無野

上

唔好頂到門牙

唔睇呢個post都唔知原來有人放下面咁on9

有冇頭痛？我會頭痛

試下放下面可能有解救

所以有鼻敏感真係好撚慘
健康差 讀書差 集中力差 記憶力差
炒埋日常生活 日日呻鼻涕呻到爛
屌老母原來我天生樣柒都係因為佢

你老母就on9
香港好撚多人鼻敏感到個鼻呼吸唔到
慣咗用口

冇 我上星期剝咗智慧齒都冇痛
但係要成日提自己放上面 好攰

我

你仲on9啦

情況同你一樣 但我每晚都會噴鼻先訓 唔係既話訓訓下會轉口呼吸 尤其是而家開冷氣 如果唔噴鼻 朝早起身個口會勁乾

冇人教點知
屌你老母
大把香港鼻敏感搞到個鼻廢咗
慣咗用口呼吸

我反而唔明點樣放下面
我就算有時鼻塞用口呼吸
條脷都喺上面
掂住上面牙肉

我都係鼻敏感成日鼻塞，用口呼吸都一樣係放上面
一睇你咁激動要拎我老母出來講都知你係條脷放開下面搞到樣衰

我手動叫條脷頂住上顎 d牙會自動咬實

你要練下條脷點發力先
對住塊鏡試下淨係舌根向上 然後先到舌尖都惦埋上顎
做到就記住個感覺 (做得多會有muscle memory)

一開始一定係會好似屈住咁
因為咁多年無力頂住上顎 d骨座左落去
咁先試下條脷放後少少 同埋盡量令佢flat d
持之以恆 一兩個月會多少有成果

無用嘅
自問由細到大都做齊哂
但天生係無下爬

半年前開始 依家習慣咗 唔講外貌 習慣咗之後
用鼻呼吸 轉口呼吸 喉嚨痛都小咗好多 己前平均一個月會痛 發炎一次
依家真係病先會

始終效果因人而異 冇話一定會work

可以咬住但唔好咬實
太用力會傷牙骹
同埋會令兩邊後顎肌肉過份發達 變國字臉

用口抖氣放鬆果陣應該放下面
放上面咪阻住抖氣

哭𠹌咗
以為有方法令自己冇咁樣衰但原來不嬲已經脷貼上面

係成條脷貼住上面？
另外我想問下我本身已經推左上排門牙向前 有少少哨牙
如果我刻意去將下排門牙貼住上排 會唔會有咩負面影響 定係我應該要改完條脷擺位然後再去cool牙

如果係結構性問題
例如骨骼發展不足
咁口呼吸幫唔到

一定要另外做手術
嚴重既可以搵菲臘牙科
聽講有機會做教學病人
就平好多

咩變化？

我反而係不嬲條脷擺上面
但可能太長 會掂住門牙
而家係咪要手動縮返入去
唔俾佢掂門牙？

咁條脷頂到上顎唔難
要唔頂埋門牙先難點都頂到少少

會有人用口呼吸？

用口透氣係唔係易D口臭？

梗係有啦大把添啊 有啲係鼻敏感有啲係哮喘

唔好touch到門牙 + 唔係用舌尖頂
會Feel到成條脷出力

有心嘅話 一年內會有改善

係

所以放下面咪唔好囉
我放上都無阻呼吸

我諗放上定放下真係習慣嚟
知放下唔好就習慣放上喇

係，因為口會乾啲

睇左呢個POST先知原來自己條脷一直都貼緊上顎

訓教會擺番原來位置

我自己合埋口嘅時候，條脷係放滿咗個口，上下顎都貼晒
原來一般人唔係咁？求指教

唔理解個原理
唔係口乾先冇咁易有菌，通風好D冇咁臭？

等我盡量試吓唔掂門牙

咁如果我刻意將下排牙郁前會唔會對下顎造成不良影響

想放碌鳩入樓豬個口

口水本身係幫你平衡ph 值
同埋會分解物質
細菌無咁易滋生

唔係只用舌尖頂你門牙 冇用
要訓練成條脷嘅肌肉

見到有人反映頂到哨牙 真係自己負責任
片又唔睇

我自然狀態條脷會掂倒門牙
唔係頂住但會掂倒
要掂唔倒就要特登向後卷

本身我係鼻敏感都好撚嚴重
基本上用鼻唞唔到氣 塞撚晒

都係上年睇咗呢啲post 迫自己用鼻
因為本身個鼻係塞咗
頭兩個月 係要夾硬噴氣吸氣 用好大力先勉強用到個鼻 抖氣好辛苦
同埋間中都會忍唔住用口

但係過咗半年個鼻係自動通撚咗
自動用鼻唞氣 條死人脷自動自覺貼上面
鼻水又冇晒咁㩒

各位鼻敏感嘅巴絲唔好放棄 頭兩個月係好撚辛苦 但之後個鼻真係會自動通撚咗㗎冇撚再塞過

講多句
鼻鼾成因 可以係結構上 姐係骨骼問題/氣管太窄
又或者另一個較常見 就係條脷肌肉力量不足
所以訓訓下條脷會sin 向後 阻住氣道 造成塞息
所以先叫「睡眠塞息症」

所以如果問題係後者
要解決一係就打側訓
而根本解決方法係訓練條脷力量
令佢可以訓教都保持貼住上顎
就唔會阻窒氣道

CONTENT FARM 傳出黎架呢D
FAKE NEWS到咁都大把人信

但好多人做完真係有效

冇帶固定器？

屌,咪同吸引力法則一樣
心理作用咋

由細到大我都覺 所以我一直內心提住自己合埋個口

每次見到朋友開口訓 好想掉野入佢個口

條脷位置一定冇錯
睇你信邊個牙醫 youtube Mewing 大把牙醫

書局咪一樣大把書係一堆醫生，心理學家講吸引力法則
唔好玩啦連登仔，咁既野都有人信？
揾下外國forum , 好耐之前已經俾人屌過fake news

大字唔代表啱
有好多牙醫咁做係事實

影響面容正常發育 兒童忌呼吸姿勢錯誤
(頭條日報 唔撚貼)

每個人都希望有漂亮的面孔和立體的五官，原來除了先天基因影響外，後天的行為和習慣都會左右整個面容塑造，特別是兒童發育時期影響更顯著。今期牙齒矯正科專科醫生講解兒童錯誤的呼吸姿勢，如何影響面顎發育，以及治療方式。

經常易被忽略
呼吸是人與生俱來便懂得的功能，但正因如此，很多家長未必留意到兒童的呼吸姿勢是否正確，養和醫院牙齒矯正科專科醫生林詩韻說：「主要是呼吸時的舌頭位置、呼吸習慣和吞嚥動作，可以影響兒童面顎的發育。由於用口或鼻呼吸都是自然發生，所以經常被忽略，甚至不認為用口呼吸有問題，直至發現兒童的面顎發育欠佳，才會求診。」

她指出正確的鼻呼吸姿勢應是嘴巴閉合，呼吸時舌頭緊貼 口腔上部，家長們可以在兒童臉部放鬆的情況下，留意其嘴巴會否不自覺地打開，從而判斷他們是否用口呼吸。

舌頭緊貼上顎 面形立體
林醫生指出由於很多香港的兒童自小便患有鼻敏感，容易患上感冒，導致其鼻膜腫脹，或是天生鼻骨歪，都會造成長期鼻塞或呼吸不暢順，從而使兒童習慣用口取代鼻來呼吸。

她說：「正常而言用鼻呼吸時，舌頭會持續緊貼上顎，有助向上顎施加壓力，對鼻腔和顴骨等附近連帶的肌肉發揮支撐的功能，令兒童面部組織發育時，上顎骨便會不斷向前生長，長遠令鼻腔和顴骨都能夠向前發展，以及左右平衡地發展，幫助面形立體地發育。」

相反，若果用口呼吸會令面部肌肉放鬆，習慣長期張開口，舌頭不再緊貼上顎，長遠會導致面部肌肉發展受影響，阻礙面骨的塑形，最終令面部的外觀有所變化。

面部狹長 牙 骨收窄
用口呼吸的兒童，面形相對地會缺乏立體感，眼下變得凹陷，顴骨偏平，導致眼睛凸出。林詩韻說：「舌頭本來有抗衡嘴唇和面部肌肉的能力，但是當上顎缺乏舌頭所施予的壓力，面形便會逐漸變得狹長，牙 骨也會收窄，令兒童口腔內沒有足夠的空間讓牙齒健康長出，有機會形成哨牙、深咬合或牙齒不整齊等牙齒問題，更會影響吞嚥時舌頭的模式。」

一般情況下這類兒童為了令呼吸更暢順和舒服，習慣經常張開嘴巴，更會漸漸習慣將頸部向前傾和頭部向上抬起，長遠導致下顎的發展亦受影響，下巴後縮或出現雙下巴，整個面形的肌肉都會失去平衡。

口腔無法過濾空氣
錯誤的呼吸姿勢除了左右兒童的面容發育，對健康亦有影響。林詩韻指出，空氣內本身含有細菌，正常用鼻呼吸，鼻腔有過濾細菌的功能，以及將空氣變暖才進入體內。

但是口腔卻沒有以上功能，用口呼吸時，冷空氣連同細菌通過口腔直接進入體內，在喉嚨部分有大量淋巴器官，包括扁桃腺和腺狀體，細菌進入有機會令其腫大，導致呼吸道愈來愈收窄，部分兒童因此而出現打鼻鼾和睡眠窒息症，使腦部缺乏足夠氧氣，影響整個人的發育情況。

咪撚理D引戰撚啦

我係合埋個口會頂條脷上去，但個人一專心做野就會擘開口成個on9仔咁

第一 你確定你所講既醫生 係用佢專業知識/角度去endorse 吸引力法則?

第二 我睇唔到鼻呼吸 同吸引力法則有任何可以類比到既地方

第三 外國forum 屌過fake news
咁sources? 你講reddit? 佢地咩原因屌? 你全部唔講

第四 本身呢個就係學術討論post
如果你話係偽科學 就拎d 論據出嚟
淨係放大d 字毫無幫助

我自細就掂到上顎門牙 啲牙已經頂出咗

社會兩面意見都有 唔同意咪唔好理
樓主開POST想家長留意 呢個POINT係一定係冇錯

個原理錯掛 但經驗係啱嘅

咩原理

半年過去
屋企人都真係話我鼻鼾少咗
有用

同埋買咗鹽水洗鼻
一塞就洗

另外開始咗玩 ringfit
本身冇運動開

覺得運動 鹽水洗鼻 條脷 缺一不可

買鹽水洗鼻
連續洗十五六日

之後一塞即洗

有 鼻敏感個個都係咁

完全唔明我合埋口條脷係啱啱好小小掂住門牙 然後上下都貼住上下面點解你地會分到貼上同貼下

唔明你講乜上下都貼住上下面

用口呼吸都擺到喺上面
ching 講大話有個譜

真係有成效？

成個學派得一樣嘢啱都有得打飛機

遲唔遲都要改㗎啦

條脷上下嘅面都會貼住個口嘅上下面

建議有睡眠窒息嘅巴打唔好試
多啲用鹽水洗返通個鼻先

開冷氣訓 訓醒個鼻超乾係代表我用口定鼻呼吸

小朋友一定有 大人唔一定
但一定關你由細條脷擺錯事

係平放 咩係扁平
上門牙前過下牙小小 但未至於哨

個post咁似曾相識
好似曾幾何時舊登見過咁

咁可能真係骨架細
都好事嚟

洗鼻 連續洗廿日
再塞再洗

多謝解釋

你地可以控制舌根部分？唔明點樣唔係用舌尖頂

之前有個實驗試兩兄弟，一個習慣將條脷放上顎，反之，最後另一個變左柒頭，仲有訓教用口呼吸都會變柒頭

買空氣清新機，少少錢唔好慳

睇呢個po先知道
原來有人平時條脷仲有分擺上定擺下
正常唔係啱啱好係中間
條脷貼實上顎同埋脷底嘅咩
點解個口入面仲會有位可以俾你擺上擺下

鼻敏感撚注定係柒頭
利申:末期鼻敏感病人

同你一樣
睇完呢個po先知道原來其他人唔係咁

試咗吓好似弱智可唔可以解釋脷擺上面點開口呼吸

係
屌你老母
頭先試擺上面用口呼吸
差D窒息死咗
屌你老母

有時d 人個款咁毒其實都好多呢d 小動作加埋加埋先會咁

脷貼上顎嘅話 上下牙關係要貼合定放鬆？
貼合我要刻意出少少力咬緊咁 但放鬆嘅話條脷又好似易啲跌落嚟咁

同埋想知道巴打將條脷貼上顎個陣 會唔會特別口乾？

係咪得我一個咁奇怪
成條脷貼住上顎會擋住鼻喉個位
令到鼻吸嘅空氣入唔到肺
淨係keep到條脷頭一半貼住上顎

睇到post先知原來咁多人用口呼吸利申有鼻敏感但一直都係用鼻呼吸

絲有鼻敏感唔會鼻塞咩
定平時有用開鹽水洗鼻之類？

半年前開始做，好似樣衰咗

點解

我都做個回帶回覆先
我自己由細到大個鼻都用唔到黎唞氣 細個讀小學時同阿媽講 佢就叫我用口呼吸之後我一路長大基本冇再用鼻呼吸過 咁多年黎如果係我唔知既情況下人地偷拍我我個口都係會掹大左
自己棚牙本身唔齊有爆牙有輕微哨 去到27歲頂唔順走去cool牙 cool牙前要照xray 牙醫話我下巴向下生(正常應該向前 但冇話我後縮) 但就冇叫過我條脷要點放 不過到我cool到咁上下時條脷好自然頂左上上腭 反而以家放下面仲辛苦勁唔習慣所以我覺得條脷點放除左因為用口呼吸影響外亦會因為牙齊或唔齊影響

有得揀咩 你唔係長期鼻塞唔會明

我就算平時合口都好易口乾，所以鼻塞得返一個鼻窿都會用鼻抖氣

所以香港好似特別多人下巴後縮

too late, 但有用，而家廿幾做左一年有改變，好似愈頂得大力同密愈明顯，同埋前幾日發覺近頂門牙位比頂上面好，下巴係大左

同埋身邊有人大左用口抖氣都係會走樣

佢鳩噏唔洗譜

成日鼻塞不知不覺用口呼吸

係真唔係

儲錢。 箍完牙去台灣正顎咁樣就問題解決

呢幾個月戴得口罩多都已經慣左用鼻呼吸

洗咗差唔多一年
結論 冇撚用

同問

唔關事，你點都係柒

其實關咩事，唱歌要用口吸氣，咁歌手咪好樣衰？

仲有玩長跑個啲記得好似都係用口呼吸 全部變柒頭

LM

咁如果鞋抽可以點
條脷放返落去？

膠紙黏口睡覺

im

幾耐先習慣？

不嬲放岩位 一樣都係柒

呢樣真
我就係由細頂到大搞到成棚牙爆晒出嚟

唔知關唔關事
吞晒口入面既空氣 條利就自己痴上去

跑成日唱成日咩

我睇完之後每一秒都就住就住咁

本身睇到呢度post睇到o嘴以為自己一直擺錯
不過見回覆話要合埋口
先知自己條都係脷貼住上面

有無人唔知發生緊咩事？

格硬留意住咁將條脷放上面
但係發現分泌多咗口水要係咁吞口水

條脷乜唔係自然痴撚住上顎，仲以為個個都係咁樣

試左幾個月但無咩變化
可能做得唔夠頻密
一訓覺就自動波用口呼吸

+1

同你一樣
同埋手動頂條脷上去隔一陣條脷就好攰

自己都唔發現原來條利係一直痴住上面

笑撚到仆街

切左條脷佢咪冇依個煩惱

大咗用口抖氣都會走樣
我之前以為發育完就唔會點變添

幾年前睇過話用口呼吸影響下巴
仲覺得知得太遲

孖女相 對比 好明顯

可以加番句打手死全家嘅

正顎 好似要手術開刀？

呢個PO世界級

多謝樓主 but好多死link

如果訓覺會流口水關唔關事

幫多啲人先 推

個口合埋，上顎同下顎just fit包實條脷冇虛位
點樣放係下面休息
其實應該叫人唔好用口呼吸應該貼切d

你一年前幾大 依加改嚟唔嚟切

人生留留長
遲一年又有咩所謂

成條脷貼住上顎
因為最影響下巴既肌肉就係舌面。
如果只係舌尖頂上去，舌面放下面，其本上係無用，正常你成條脷頂上去應該係好明顯feel到下巴肌肉縮咗。

利申一直都係放上面，依家要我條脷放下面既感覺就會好似個口會入氣咁，口腔有空間好唔舒服，下巴會好明顯feel到係夾硬谷舊肉出黎。條脷放上既感覺應該係個口係完全密封唔會有空間入氣。

唔敢擔保話會改善得好多 我年紀唔係好大亦唔係話好細 最起碼我自己有改善到先 做唔一定會變靚 但起碼一定可以停止變醜

點先知自己係咪有問題？

我陪你改

唔會點變但唔代表完全唔變 但我唔知做足幾年會唔會變正常 我諗有舊肌肉長期頂住舊骨點都會變形掛

倒及係咪用口呼吸好啲

下巴尖咗好多

改完無咁柒都好啊

巴打 男人唔洗樣靚既

鼻敏感撚試咗一個月

我貼上
但係如果要唔痴門牙就要曲脷
其實頂住門牙係咪無大問題

on撚9
用個口抖氣
生個鼻出黎做乜

係要成條痴住定得脷尖

中哂

你係脷尖頂住定成條脷貼上鄂?

Reddit篇野係話脷尖頂住門牙後少少既位好似發Nnn音咁，而脷中間可以放番低 好似發出ggg音咁
唔係成條放上面喎

你五官樣衰條唎放邊都係柒㗎啦

好彩本身都係向上擺

冇人叫你頂住門牙

有d片詳細啲，講明脷唔可以頂住門牙，唔係會哨牙

成篇文都冇圖教點放條脷

屌你老母

睇完個post試下條脷擺下鄂 好似突然間唔記得左擺上鄂的感覺 點算

要force條脷唔比佢貼返上面

我條脷不嬲都向上擺，睇reddit話要成條脷都要痴住上顎
我發覺我得前半條脷係長期痴住上顎，唔識整到成條都痴上去

想問下樓主
一開始點先可以force自己將條脷放上面?
咁咪要時時刻刻提住自己同手動呼吸

會愈倒愈嚴重 自己睇路

唔係天生就識架咩

細個嗰時面尖 但大個左塊面嚟越嚟闊同方 （似老豆，遺傳）塊面唔長
乜用口透氣唔係會面長下巴超尖咩

上次果po開始改變自己
初初都唔慣
慢慢就ok
但可能得幾個月
分別唔大

係 如果唔鼻塞或者手動用鼻就會放上
但要改真係有排改

我都係咁話，抵佢哋生得樣衰

你會落地獄

屌原來我都係

thanks!! 我之前on99 咁頂住門牙

樓豬好有心機

去睇醫生啦
用啲噴鼻嘢好大改善

我改左幾年啦,應該係最早果批
依加塊面瘦左,個型靚左,d人仲問我係咪去左韓國整容
仲有呀,我發現自己跑快左,訓兩個鐘都好精神
唔知關唔關事

一樣 諗唔到點樣唔貼上顎 除非一路同口唞氣

小朋友都有教啦

條脷向上係自然動作黎個喎

唔睇呢個POST都唔會留意 .. 會試下用力放係下面 好怪

頂住上顎唔係頂全門牙喎

原來咁多人擺錯位
幫你推推救下啲巴絲

明明牙科保健個時有教有講, 畀本野你睇都可以唔知

點擺

合埋口條脷好似自然係頂上面

我都係定左係中間

留名...

箍牙嗰陣醫生都咁同我講

下意識擺返條脷上去之後條脷攰到仆街
係咪正常

鼻敏感啲人點算 長期鼻塞
btw 我唔係鼻敏感但反而身邊啲鼻敏感朋友又冇呢個問題 佢地仲要個鼻都高高地 下巴條線分明

教哂你點做都仲係咁撚蠢

一見到可以變靚仔心諗呢鋪發達
睇完之後
屌你老母 我本身就係頂上面

圖一個前後比較根本冇乜分別
條友本身都唔係點嚴重

早年零前發現呢個問題
已經轉咗貼上顎 用鼻呼吸
之前有鼻敏感 而家的確係好好多 冇一起身就流鼻水唔停
雖然黑眼圈都仲喺度

有冇人完全控制唔到脷根貼上去？

最多只係做到舌尖放門牙後

係正常

我以為個個脷都係放上面

條脷慣咗頂門牙 好難改

其實一句可以總結，唔洗長篇大論
就係想樣靚，請用鼻呼吸

香港大把人鼻敏感，自己慣咗用口抖氣都唔知啦
做人唔好咁自我中心

唔明點解條脷會擺到去下面 正常合埋口已經係貼住上顎

有鼻敏感唔係用口呼吸既藉口
我由細到大都有鼻敏感, 但我會用通鼻噴劑都唔會用口呼吸

正常人有正常發育就無問題

我係下面，正常？

真係好L好笑
中國人精神勝利法真係世界第一
呢幾句野可以套落任何一樣野度,中國傳武etc.
“仲要搵外國source去proof
連登仔最睇唔起嘅所謂XXX
幾千年前講先天吐納
氣血先可運行一週天
原因係你全身骨頭相連
先可以貫通全身
姑勿論佢有幾成道理啦
人地幾千年都已經做緊
喂你笑完人幾十年
點知自己一路錯”

我點知佢上定下

你幾多歲開始改

駁條喉連埋佢咪通到血氣囉 洗撚舌尖頂上顎咩
真係柒撚到唔敢睇

所以咪話你自我中心
你會咁做唔代表其他人都會
有啲人自己由細鼻敏感到大都唔知啦，老豆老母又唔識咪搞成咁
講真你冇呢個問題你咪返出去，唔使特登走入嚟笑人嘅，你會唔會走入去搵工post同啲搵唔到工嘅fresh grad講唔明點解有四年時間裝備自己都可以搵唔到工

So far 做十幾個鐘，就頂唔順啦，點解有人會係天生就頂上唇，理解唔到

笑你細個唔聽書唔學野鳩fingfing 原來係自我中心, 又係連登學到野

「你會唔會走入去搵工post同啲搵唔到工嘅fresh grad講唔明點解有四年時間裝備自己都可以搵唔到工」
why not, 留言唔係淨係覆畀某一個人睇, 而係同時畀其他人睇到, 有問題係去搵方法解決唔係忽視, 更加要講畀其他後輩知要自己留意啲乜, 唔好靠垃圾父母, 你可以話我仆街好撚mean, 但事實就係咁

我睇咗舊post矯正過之後
真係有1個人話我下巴位輪廓靚
雖然都知係恭維說話
但我估真係有改善

咁吞口水個陣 條脷應該係點放？我吞口水就打回原形

LM
我都係大個咗之後冇咗下巴 sosad

點解無聊得閒到搵呢D野睇

咪就係話緊你假設人哋同你有一樣經歷一樣機會，從而得出人哋柒係因為佢自己唔學嘢嘅結論所以自我中心

Hktv

咩人會無去過學童牙科保健
依個經歷普通到不得了, 唔講以為得富後代先有

提提大家
除咗條脷要有意識貼上面
都要改正寒背
因為寒背係會offset返你mewing既效果

相學嚟講
下巴縮入去啲人都係on9 d

有冇人做過鼻息肉切除手術？

想問檢查連手術total大概幾錢？

舌尖掂門牙既話
下排牙會咬住條利
係咪唔正常

咁平時你地啲前牙係合埋定微開？

免疫

點解已經向上擺都係無下顎線

點樣先可以唔頂到上門牙？
唔想頂到哨牙

我都係 頂咗出去少少
合埋口上面彭牙出過下面彭牙少少

因為肥

利申我都係

我都係
20幾年啦
同親人講d人都覺得係異類咁

好攰呀

你預7-8萬啦

我擺上面又唔見我有女朋友...

睇完個post開始試，果陣已經明顯feel到抖氣順左
依家直情叫我擺下面先唔慣
好多謝出post既樓主
請受小弟一拜

你地咁大個先睇到呢個post係冇咩用架啦
已經發育曬

你話細細個發現到呢個問題就改變到

理科太太係咪抄post

個樣已經係

由細到大都放上面 但都係衰樣嘅點算

會唔會本身就係

但佢明顯包得太多 深咬好嚴重
正常人好似淨係蓋住3分之1

鼻敏感既人出返去，一世都好唔返

Here

我成日好自然擘大個口
同埋唔識用鼻呼吸👃
試過一排，條脷頂住上面
用鼻呼吸，個人好似精神d

金庸睇過 太極十六字
虛靈頂勁 含胸拔背 沉肩墮肘 舌抵上顎
好有印象 跟齊做可以對應返 陀背 圓肩同呼吸

我之前見有FD幫我影相之後我都見有呢個問題
因為個時鼻敏感好勁 成日用口呼吸
呢兩年轉咗工作環境之後 個鼻通返
個情況都改善咗好多 收返入去

你試下整塞個鼻佢就知

唔好掂門牙

其實有幾多人條脷係擺下面？
平時我無特別留意
今日先發覺我係貼住上咢
本身我以為自己放下面

長期唔合埋個口？

我都係，黑到似熊貓 但完全唔知點整走佢嗰個都以為我吸毒

真，笑撚死
又屌我老母又剩 話有鼻敏感用口呼吸就一定放下面
自己控制唔到條脷就認定我講大話，我都費撚事覆唔講以為呃佢我有錢收
利申：個鼻塞住嚟留言

有冇人講得詳細D 點解佢可以成抽肌肉郁上去咁
我完全用唔到果PART 唔識郁舌根

我平時係伸條脷出個口度咬住條脷咁休息

頂到條脷好辛苦好攰 係咪正常頂左成日 就快抽筋咁

我平時條脷捲入喉嚨入面 要食野先伸返出黎

其實鼻扁又關唔關呢個事？

睇完個post先發覺原來平日合埋口係頂上面
不個dup頭時個成日都個微開個口
睇嚟都要練一練 利申：輕微鼻敏感

練緊 但做gym個陣要用口呼吸 唔用口好似回唔切氣咁 心跳好快 好辛苦.....

想問個好低能嘅問題 條脷唔係因為地心吸力嘅關係一直都放喺下面架咩

新手上路 keep住掂上面搞到條脷好乾 係咪我問題

大把youtube share 過

我淨係脷尖同脷中間頂到上顎，脷根頂唔到

有鼻唔用嚟呼吸用口呼吸佢哋個鼻攞嚟生鼻屎用

口腔入面 上顎唔係凹凹地入去咩
點令條脷貼住但又平啲

合埋個口其實唔係上下都一齊掂到㗎咩？

Push

平時都係放上面 但無貼實個tip
有時都會用口呼吸 鼻敏感
搞到大個個面型好似長左
我岩岩試將條脷完全貼實上面
但我牙本身有d唔齊，合實個嘴會有少少歪
就feel到牙個邊有d力反抗緊
唔知會唔會搞到咀嚼肌變大
不過都試下先

帶住半信半疑嘅心態, 今朝做完重訓上跑步機時,
條脷頂上同KEEP住用鼻呼吸。

個分別都幾大, 平時0斜級, 10速已經漏緊氣。
今日可以好輕鬆咁跑10.5, 去到11速先漏氣。

會KEEP住有意識擺條脷係上面,
再多謝樓主令我見到呢個POST

Same 仲痺痺地
攰到傻 要係咁提住自己貼上去
同埋唔知點解會一時偏左偏右

想問條脷放上面個陣點吞野好難

吞口水都係脷頂住上面，無分別

認真有用 我之前都有訓教痴貼紙 但太麻煩無用 平時都會主動合埋個口同頂上條利 好睇左好多 但係哨牙同下顎縮要箍牙同做手術

比較有興趣想知點解你見到你朋友開口瞓

坐巴士坐隔離咪睇到
放心我係絲 唔係gay test

雙管齊下最好

樓主其中一條YouTube片入面提到既neck posture
做gym會唔會改善到頭向前傾既問題？

如果平時有用口呼吸習慣既
一定要控制番用鼻呼吸
訓覺既時候都要

最好就買條咁既帶 幫你訓既時候合番埋個口唔會用口呼吸

有呢個問題多數都有圓肩問題
改埋圓肩姿勢會更好睇
唔知有無人明我講咩

樓主講嘅係其中一個方法
要完全改善多堅持以下幾點
挺胸修復
肩膀往後，唔好好似猩猩咁
個人平時盡量企直
盡量少dup低頭，寧願將手機拎高啲

我睇完個post諗住下面回覆應該一班人恥笑on9仔竟然條脷貼下面啦
結果竟然咁撚多人係咁

⋯⋯吞嘢嘅動作條脷必定係向上頂先可以推到嘢落食道，唔明你呢個係咩難題

我同問
我成條脷自然咁貼住上顎嗰陣會掂到門牙根 小弟仲要有啲哨牙
要唔掂門牙就要特登曲脷
其實頂住或者掂到門牙有冇問題
😭😭
有冇有經驗既巴打解答下

巴打你條脷頂上去嗰陣會唔會掂到門牙？

唔會

唔係
我就係一直都用呼吸都倒及
同埋你諗吓都知
你用開口呼吸條脷就一定擺下邊
條脷頂住下門牙只會越頂越出

認真 香港地好多男仔 個口合唔埋 好明顯係口呼吸

巴打係邊到箍？

始終得箍牙係直接可以徹底解決到呢個問題

想問下你矯正左幾耐 大概幾歲？